# Assemblée générale du 4 avril 2018

## Ordre du jour 2018-04-04

1. Ouverture
2. Adoption de l'ordre du jour
3. Adoption du dernier procès-verbal
4. Charte
5. Comptes rendus
6. Nominations
   1. Nomination du/de la président.e
   2. Nomination du/de la secrétaire
   3. Nomination du/de la trésorier/ère
   4. Nomination du/de la VP aux technologies
   5. Nomination du/de la VP aux affaires internes
   6. Nomination du/de la VP aux affaires externes
   7. Nomination du/de la VP aux loisirs
   8. Nomination du/de la VP aux compétitions
   9. Nomination des ambassadeurs
7. Présentation des états financiers
8. Création d'un comité de projet
9. Varia
10. Fermeture de l'assemblée

## 1. Ouverture

Vincent Dansereau propose l'ouverture de la réunion.
Francis Pelletier appuie.
La proposition est adoptée à l'unanimité.

## 2. Adoption de l'ordre du jour

Nicolas Papanicolaou propose l'adoption de l'ordre du jour.
Charles Thérien appuie.
La proposition est adoptée à l'unanimité.

## 3. Adoption du dernier procès-verbal

L'adoption est ajournée au prochain conseil exécutif.

## 4. Charte

Francis Pelletier propose une plénière sur l'ajout d'un nouveau
poste nommé: « Représentant première année. »
Arcady Gascon-Afriat appuie.
Plénière de 10 minutes.

* Pour qu'un représentant s'initie au conseil exécutif sans tâche spécifique
* Droit de vote? À déterminerr...
* Adjoint à un poste à la place? Projet pilote?

Nicolas Papanicolaou propose qu'on ajoute un nouveau poste nommé « Adjoint »
qui n'a aucun vote pendant les conseils exécutifs avec un maximum de 2
personnes et avec un droit de parole. Il s'agit d'un poste volontaire non-élue.
Félix Sempé appuie.
Les propositions amendées et initiales sont battues à majorité.
Ricardo Lima propose qu'on planifie une rencontre.
Arcady Gascon-Afriat appuie.
Koffi Ballo amende la proposition par Ricardo Lima qu'on planifie une
rencontre après le 1er mai.
Philippe Grégoire appuie l'amendement.
La proposition amendée est adoptée à l'unanimité.

## 5. Comptes rendus

Marie-Pier Lessard fait un compte rendu de l'année 2017-2018.

## 6. Nominations

### 6.1. Nomination du/de la président.e

Marie-Pier Lessard se présente comme présidente.
Le mandat est prolongé à majorité.

### 6.2. Nomination du/de la secrétaire

Charles Thérien se présente comme secrétaire.
Élu à majorité.

### 6.3. Nomination du/de la trésorier/ère

Koffi Ballo se présente comme trésorier.
La prolongation du mandat est refusée à majorité.
Poste à combler.

### 6.4. Nomination du/de la VP aux technologies

Philippe Grégoire se présente comme VP aux technologies.
Le mandat est prolongé à majorité.

### 6.5. Nomination du/de la VP aux affaires internes

Vincent Dansereau se présente comme VP interne.
Élu à majorité.

### 6.6. Nomination du/de la VP aux affaires externes

Francis Pelletier se présente comme VP aux affaires externes.
Élu à majorité.

### 6.7. Nomination du/de la VP aux loisirs

Poste à combler.

### 6.8. Nomination du/de la VP aux compétitions

Philippe Van Velzen se présente au poste de VP aux compétitions.
Élu à majorité.

### 6.9.Nomination des ambassadeurs

Nicolas Papanicolaou propose la nomination de Philippe Pépos Petitclerc,
Marc-Antoine Sauvé, Lucas Bajolet, Nicolas Papanicolaou et Kerby Geffrard
comme ambassadeur.
Alexandre Côté-Cyr appuie.
Philippe Grégoire propose un amendement. Il propose que la nomination de
Philippe Pépos Petitclerc, Marc-Antoine Sauvé, Lucas Bajolet et Kerby Geffrard
comme ambassadeur.
Jean Salama appuie.
La proposition non amendée (initiale) est adoptée à majorité.

## 7.Présentation des états financiers

Koffi Ballo présente les états financiers pour l'année 2017-2018.

## 8.Création d'un comité de projet

Vincent Dansereau présente le comité de projet.

Objectif :

* Projet en groupe. REPO commun. Framework, cadre au projet.
* Considérer la collaboration
* Expérience plus complète qu'en classe. Plus concrète.
* Complémenter le volet compétition de l'exécutif.
* Le comité peut convenir aux membres qui ont des fins de semaine de libres.

Une réunion.

* Vincent Dansereau, Francis Pelletier, Philippe Grégoire
* se rassembler pendant l'été pour décider du projet.
* Accompagnement pour les étudiants.
* Vincent Dansereau propose la création d'un comité projet supporté par l'AGEEI.
* Nicolas Papanicolaou appuie.

## 9.Varia

Rien n'a été discuté dans varia.

## 10.Fermeture de l'assemblée

Nicolas Papanicolaou propose la fermeture de la réunion.
Philippe Grégoire appuie.
La proposition est adoptée à l'unanimité.
